就杜浩成法官作出有罪假定及煽動他人侵權之言論作出投訴（2）

範文係度
建議大家自行修改一下
分隔
======================================

投訴法官行為秘書處執事先生/女士台鑒：

本人日前於報章得知，本港一裁判官於審理案件時，以網上有盜版影片為由，質疑案中被告之答辯理由。本人質疑此說法為煽動青少年作出違法行為，現就此向裁判官杜浩成先生作出嚴正投訴。

事緣三名13至15歲的兒童及青少年於8月29日因非法集結等罪名被捕，日前被押往九龍城少年法庭應訊(案件編號：KCJP119、120、121/19；KCCC2243/19)。審訊其間，主審裁判官杜浩成先生質疑案中男生參加紀錄片放映會之辯解，更指「YouTube大把有得睇啦」(1)，以此駁斥男生參與放映會的說法。

首先，根據本人於影音網站YouTube上的查證，此網站上並無放映會中所播放之紀錄片——《凜冬烈火（Winter On Fire）》的完整片段。杜浩成先生於未查證下就作出虛假言論，有違法官專業。其次，放映會之影片來源為網路串流影片平台——網飛（Netflix），該網站擁有《凜冬烈火（Winter On Fire）》的完整版權，若杜浩成先生指出案中男生可於YouTube上觀看此影片，實為鼓勵青少年犯法，侵犯網飛（Netflix）之版權。網飛（Netflix）於官方網站上例明，只要符合教育用途及非謀利用途等的條件，公眾放映會為合法播映該影片的途徑之一(2)，而日前的《凜冬烈火（Winter On Fire）》放映會符合以上條件，因此，案中男生的確有合理解釋，到現場參加紀錄片放映會。更重要的是，不論紀錄片放映會是否合法，杜浩成先生都不應建議案中男生作出侵犯版權的行徑。

除此之外，杜浩成先生於審訴中亦提出，男生在場被捕「一定係有原因」(1)，違反無罪假定的重要原則。無罪假定作為保護基本人權的原則，多年來保障香港人的公平審判權。然而，杜浩成先生在沒有充足證據下，就妄自判斷受審人的外出動機及被捕的正當性，實違反無罪假定，有損香港人權及法治精神。

香港作為法治之都，全賴本港一眾法官及法律人員把關。然而，杜浩成先生作為香港法官，竟公然建議青少年作出違法行為，有違法官專業，令香港法治蒙羞。為了捍衞法治，確保市民得到公正及專業的判決，本人要求貴處正視此等言論，對杜浩成先生作出調查及處分，亦應重新審視其法官資格。否則，香港維護多年的法治精神將蕩然無存。順祝

近安

投訴人
（ＸＸＸ）謹啟

（日期）

(1)
(2)

推

譯做英文扔給外國 得唔得
外國應該好看重知識產權

google translate?

痴撚線

叫律師上訴
好過你寫埋呢啲投訴信

Why not both

雙管齊下啦

要麻煩法律燃幫手研究所下先
另外SEND 去邊都要外國燃幫手
麻煩晒巴打

做野

審多宗社運案 杜浩成屢惹爭議

我等今晚完左問下外國巴

推爆佢老味閪

CC埋俾海關同知識產權署
杜裁判官鼓勵侵犯版權

好！

就杜浩成法官作出有罪假定及煽動他人侵權之言論作出投訴（2）

p

點解有template難推咁多

Push

push

Send比netflix好過啦

都好

推
害細路無得開學

記得寄信

推，呢條撚屌唔可以放過

寄信！

why not both?

呢條友好撚出名，垃圾同仆街方面
求其Google都見到

推 守護法治

幫手投佢老母！

守護細路
投佢老母

推 黑警次次去東區提堂

咁撚垃圾仲可以做咁耐

幫手推

Bookmarked
返去投訴

一定要告到佢官都無得做
做官叫人上網睇番版？

依處係放正版，出去電影會有咩問題？

所以要port佢老母

投訴會交俾總裁判官蘇惠德審
Dlkm 極藍

都要做

pish

我要投訴

一陣就寄信!

好，一陣send

其實有冇得同大律師公會投訴??
佢法律法例又唔熟 以前好似有失職過咁 既人都可以做律師

杜浩成舊時government counsel出身 一向都好pro government

傳聞佢係廢撚冇人肯要所以先入政府

推呀

法官同律師？

Why not both on99

有冇佢住址

馬道立班人一向護住手下一定唔理

其實大把人缺做做下警察讀LAW入律政,做法官
因為政府內定一定有派位

直接比Netflex啦

一定要推

都做左先，如果大量投訴唔受就傳媒

會做

其實佢只係指出佢係被捕係有原因，唔係判佢有罪喎，點違反無罪推斷？有冇人解釋下

我意思係搵埋外媒投訴
呢班愛國者個個PLAN好一退休走去國外

咁有冇表面證據

冇判罪嘅話唔需要表面證據

香港人！還拖！往死裏打！
901開始無限期癱瘓機場貨運，902三罷
全面批鬥警犬及其家屬！
㩒錢/換美金，經濟制裁中共！
全面杯葛tvb廣告商同藍絲企業！

呢個係我問題

咁樣諗啦
點解係被告解釋完既情況下一尾唔接受而認同警方無理拘捕仲要講證據？

推出國際

咁同違反無罪假定係兩回事喎

過左今次只會有愈來愈多咁既狗官，仲話咩司法把關

咁我用詞差但係控方冇提供證據下點解法官仲要覺得被捕一定有原因，即係佢唔係憑客觀證據作出判斷啦

Thanks巴打
Btw佢只係裁判官
法官無佢份

求吓大家幫手copy呢段去spread開啊

［化學］如何清洗顏色水劑（含acrylics/PMMA）

1. hot sodium carbonate solution

-蘇打水，溫度50度或更高，建議自己開，落多小小都唔怕
（同小蘇打sodium bicarbonate有啲分別，唔知bicarbonate效果係點）

2.消毒火酒（酒精）/含消毒火酒成份濕紙巾

3.化妝水/卸妝水/洗甲水

可以洗到有acrylics/PMMA嘅顏料

紅字係考慮完availability, effectiveness, usefulness, side-effects嘅建議

另外衫褲鞋襪可以先噴防水噴霧
中招就唔好留直接dum咗佢

消毒火酒：
易買 平 可用作消毒 但係多用傷皮膚
化/卸妝水：
女仔會有 比較唔傷皮膚 但貴 同埋唔同牌子效果可能會有差異

其他建議：
#67 威猛先生玻璃劑
#91 含酒精成分濕紙巾
#117 大塊顏料可以待乾再成塊搣

#127
可以搽定凡士林/hand cream
保持皮膚濕潤方便移除顏料

#145
唔敢去五金可以去模型舖買Mr Color paint remover/Mr Color tool cleaner，冇就買住水性油天拿水頂住先

#148
補充使用順序：
先用水性油天拿水或者75%酒精捽
好頑固捽唔到嗰啲先用paint remover/tool cleaner
因為用完呢兩隻，啲顏料會變硝基，用唔返酒精
最後都唔得先好用洗甲水

#164
凡士林coating，logon $50 gel removal

#216
應該冇加料 UV燈照過安全，番簡水、梳打水可行

PUGH

屌 好嬲

推多十次

又唔係, 中文統稱法官大人

英文就 Lordship,Honour,Worship

屌你老母
今晚send

唔識lawsorry

多謝支持深水埗兒童

Pish救人

明白

用5用得假名？

留翻個聯絡方式，要求佢比feedback你

推爆佢

唔該推返d實際野

呢個官專搞社運人士

就gum寫“香港市民”就OK?

Netflix 知識產權係用呢間律師樓架

Why not

唔知判詞有無英文
可以作為香港法治已死的其中一樣證據
要求取消關係法同特殊待遇

都係聽人講架咋

麻包袋對付不公正的法官是否正義?
為何法官可以胡亂判案而無任何後果? 這是法治嗎?
打撚柒不義法官是否撥亂反正+維護法治?

［化學］如何清洗顏色水劑（含acrylics/PMMA）

1. hot sodium carbonate solution

-蘇打水，溫度50度或更高，建議自己開，落多小小都唔怕
（同小蘇打sodium bicarbonate有啲分別，唔知bicarbonate效果係點）

2.消毒火酒（酒精）/含消毒火酒成份濕紙巾

3.化妝水/卸妝水/洗甲水

可以洗到有acrylics/PMMA嘅顏料

紅字係考慮完availability, effectiveness, usefulness, side-effects嘅建議

另外衫褲鞋襪可以先噴防水噴霧
中招就唔好留直接dum咗佢

消毒火酒：
易買 平 可用作消毒 但係多用傷皮膚
化/卸妝水：
女仔會有 比較唔傷皮膚 但貴 同埋唔同牌子效果可能會有差異

其他建議：
#67 威猛先生玻璃劑
#91 含酒精成分濕紙巾
#117 大塊顏料可以待乾再成塊搣

#127
可以搽定凡士林/hand cream
保持皮膚濕潤方便移除顏料

#145
唔敢去五金可以去模型舖買Mr Color paint remover/Mr Color tool cleaner，冇就買住水性油天拿水頂住先

#148
補充使用順序：
先用水性油天拿水或者75%酒精捽
好頑固捽唔到嗰啲先用paint remover/tool cleaner
因為用完呢兩隻，啲顏料會變硝基，用唔返酒精
最後都唔得先好用洗甲水

#164
凡士林coating，logon $50 gel removal
0
0

多謝巴打，我識得佢屋企人。佢話感激大家做既野。

Marked and do it plz

我地呢啲有負擔既和理非淨係做到呢啲我地對佢地唔住

睇放映會唔撚比?

經過唔撚比?

仲要唔比保釋 變相要比人罰坐幾多個月監
分分鐘白坐

未有case no. 中文都未睇到
有中文就英文文宣做野

光復香港

呢條撚樣完全有政治立場 勁撚人治同紅

禍必及家人

不是啊~ 裁判官只係judicial officer，司法人員。
佢地唔係法官黎架，區域法院/高等法院/終審法院先係judge. Judge先有假髮戴~

推post 投訴。但其實投唔投，佢都無得升 做咗咁多年都仲係mag仔官，同期上到果啲都上咗區域法院/家事法庭

幫推

已找法律人睇完
片野冇問題，可send

謝謝你，但我會聽日再推，等手足安全翻屋企先

我youtube揾咗咁耐都揾唔到winter on fire全片，杜法官個YouTube連接平行時空嫁???

推有用post

831

讀咁撚多書做裁判官就係為咗屈細路

#y

無email㗎？

可以send去enquiry@judiciary.hk
再cc比一大堆政府機構立法會大律師公會傳媒等等

因為現行司法機構未有一個完整/完善既投訴機制

咁個秘書處預咗都係做個樣
個draft係咪已經可以send得？係嘅一陣send

係

最好留翻個email要求feedback

幫推
[制裁黨鐵] 低調跳閘方法 必定通關

清，有冇辦法 搵依宗案件嘅辯方律師
之後將依個法律觀點send俾佢睇下成唔成立
可能單官司有得打架

有咩方法，除左搵到當事人，

Pish

Push.

再推

睇番杜浩成咁多年嘅案件 發覺佢真係好痴線 所以寫左個summary 希望多d人了解佢幾咁痴線 令多d人投訴佢 如果投訴到佢俾大家伸請做陪審團更effective 唔該大家幫手push下 push 到開新post可以頂置呢個summary

提醒下大家佢仲係隧道13拳打義士案嘅裁判官 已經被被告保釋 但十五歲細路哥佢就要佢地入男童院

懶人睇紅字就okay了

1. 杜浩成背景

杜浩成（英語：Joseph To Ho-shing，1962年－）香港法律專業人士，1960年代初出生，2006年8月上任為東區裁判法院裁判官後，經常被揭疏忽，有香港市民不滿其表現。之前，杜浩成曾經當任香港法律援助署法律援助計劃律師。之後，杜浩成在香港私人執業。 在1994年，杜浩成加入前律政署。在1997年時，杜浩成曾經是高級政府律師。

2. 泰歷襲警案 - 2011年

懶人包: 無條件完全採納警方証人的一面之辭、對示威者判刑過重

事發於2011年10月1日的「國殤遊行」中，FM101成員泰歷在中聯辦門外見阿牛（曾建成）突然被警察捉住，於是上前救援，拉開鐵馬並與警員發生碰撞。在衝突當中，有警員說：「泰歴打我！泰歴打我！」 ，泰歷隨即被捕，押上警車。在警車上，泰歷被警員毆打，可是卻反被警員指襲警。他回警署後即時要求驗傷，但不被允許。翌日，泰歷的驗傷報告指他身上有傷痕，但不能證明那是由警員造成的創傷。而指控泰歷的警員的醫學報告，卻沒有顯示該名警員身上有任何傷痕。

當時警車內只有泰歷和警員，然而主審裁判官杜浩成卻無條件完全採納警方証人的一面之辭，理由亦滑稽不已：因為車內只有被告和警員，而警員沒有多指控幾條罪名，故警員可信。

=============================================================================================

【本報訊】社運青年前年在中聯辦外示威，高呼平反六四，並與警員發生衝突，經審訊被裁定兩項襲警罪成，判監半年。他不服定罪及判刑提出上訴。高等法院法官昨日看畢事發時的錄影片段，直言：「我睇唔到上訴人推個警察喎」，又指青年首次襲警便遭判監，情況少見。案件押後裁決。
代表上訴人泰歷（24歲）的大律師指，報稱受襲的警員於聆訊時出庭作供，起初未能清楚講出遇襲經過，直至控方在庭上播放案發時的錄影片段，並與裁判官杜浩成多番討論後，警員始供稱遭上訴人推撞。大律師認為聆訊過程對上訴人不公。

初犯判監少見

高等法院法官張慧玲回應有關安排不太理想，令人覺得作供警員有「馬後炮」之嫌。法官又謂曾以正常速度觀看涉案片段兩、三次，均未能看到上訴人被指襲擊警員的動作。即使律政司一方昨日特意在庭上，以慢動作播放片段，法官仍未能看清。
法官張慧玲補充，上訴人屬於初犯，「第一次犯就判即時坐監，印象中比較少啲」，若非情節嚴重，多數判罰款了事。律政司則認為判刑是稍重，但不算明顯過重。
前年10月1日，上訴人泰歷被指於中聯辦外將鐵馬推向警員，再於警車內與警員衝突。他於去年6月被判入獄，即日獲准保釋等候上訴。法官昨日得悉上訴人現時須每周三次到警署報到，質疑「使唔使呀」，決定將次數減至每周一次

Source:

3. 古思堯及馬雲祺企圖侮辱區旗案 - 2013年

懶人包: 判決帶有個人價值觀、相同性質案件判刑十分懸殊、利用法律程序、未量刑先打五十大板

【本報訊】裁判官杜浩成近年多次審理由遊行示威引發的案件，其中他對處理涉及社運人士案件的判決，已非首次引起爭議，今次對待古思堯及馬雲祺企圖侮辱區旗一案，他再次被質疑苛待社運人士、處事不公。社民連昨發表「打人罰千五，燒旗即還押」聲明，強烈抗議杜浩成偏幫政權懲罰社運，對杜浩成就本案的判決予以嚴正譴責。有學者將本案與「打人罰款案」之判決作比較，亦直言「隱約反映杜浩成的個人價值」。

質疑司法向政權傾斜
社民連對於杜浩成不准馬古二人保釋的做法，形容是未量刑先打五十大板，即使二人日後上訴成功，也已無辜受刑，質疑杜浩成利用法律程序，打壓社運人士。社民連指杜浩成不合理地重判社運人士早有前科，在處理社運人士泰歷襲警一案，他完全採納警方證人一面之詞，最終重判泰歷監禁六個月。

相反，一名男子去年十二月參與「愛護香港力量」撐政府遊行期間，在眾目睽睽之下襲擊電視台攝影師，杜浩成則僅判案中被告罰款一千五百元及賠償一千元。

社民連指兩案性質相近，判刑卻十分懸殊，認為如果再任由杜浩成處理類似的案件，會令人質疑司法制度已全面向政權傾斜。

城市大學專業進修學院學術統籌宋立功指杜浩成對國旗法有獨特看法，相信無論社運人士或其他市民觸犯國旗法，他均會從嚴處理，也不會理會被告的動機或涉及公民抗命，而杜的判刑理據冠冕堂皇，外界難以質疑他不依法辦事，但若將本案被告即時收押及襲擊案被告只被罰款作比較，宋坦言這隱約反映杜浩成的個人價值。

Source:

4. 成報案 - 2007年

懶人包: 受政府高官輿論壓力 破天荒一天後自我覆核判刑

【本報訊】老牌報紙《成報》觸犯11項欠薪罪僅被罰款4,200元，惹來輿論嘩然；社會各界齊指判刑過輕之際，負責審理案件的裁判官杜浩成昨日罕有地主動提出覆核判刑，今日開庭。《成報》前員工歡迎杜浩成「自我檢討」。但有法律界人士認為，裁判官今次決定是基於輿論壓力，勢必對司法獨立形象帶來衝擊。

因《成報》拖欠三名員工逾8萬元薪金被檢控，其代表前日於東區裁判法院承認「沒有在到期日內付給工資」等11項罪名。裁判官杜浩成以《成報》紀錄良好，非長期拖糧，再次犯案機會相當微等理據，輕判《成報》罰款4,200元。判刑一出，不論是普羅大眾、《成報》前員工、工會代表，抑或政府官員均感錯愕。勞工處更即時就是否覆核判刑或上訴徵詢律政司意見。

葉澍堃：或沒阻嚇作用

經濟發展及勞工局局長葉澍堃昨晨回應事件時亦「出口術」，直指不希望大眾有錯覺，以為欠薪不是嚴重罪行：「如果11張傳票只罰4,000多元，大眾可能覺得不是一個很重的判罰，可能沒阻嚇作用。」他說，欠薪罪行已獲立法會通過加重刑罰，判刑需反映有關罪行的嚴重性。
正當各界等候律政司「出手」之際，事件昨午出現戲劇性轉變。經濟發展及勞工局常任秘書長張建宗昨午會見職工盟秘書長李卓人、記者協會主席胡麗雲及《成報》前員工時透露，收到通知原審裁判官杜浩成已主動提出開庭覆核判刑。律政司發言人補充，今次《成報》欠薪案的覆核程序，是由杜浩成主動提出。
《成報》前員工胡小姐對裁判官主動覆核表示歡迎。另一前員工范家駿則說：「起碼個官識得自我檢討，唔似得《成報》管理層一錯再錯。」李卓人引述張建宗稱，若覆核結果未令人滿意，勞工處會考慮上訴。《成報》總編輯潘喜松稱不會評論事件。
不過，本身是大律師的工聯會立法會議員鄺志堅質疑，裁判官主動覆核是基於輿論壓力，會對司法獨立形象帶來衝擊，開了壞先例：「係唔係勞工處話唔收貨，就主動覆核？咁樣做唔值得鼓勵，會打擊法庭威信。」他說，過往從未出現裁判官因應社會輿論壓力而主動覆核。鄺志堅續指，既然勞工處已經表示考慮上訴，裁判官可以等待上訴申請才展開覆核聆訊。

Source:

5. 林成賢案 – 2011年

懶人包: 不顧控方供詞矛盾仍一面倒取信、未能解釋判決理據、裁決欠說服力

70歲被告林成賢，被控持刀追債恐嚇兒子，被杜浩成判入獄5個月緩刑一年。林成賢上訴至高院，高院法官指杜浩成不顧控方供詞矛盾仍一面倒取信、未能解釋判決理據，裁決欠說服力，判林成賢上訴得直。

【明報專訊】藍田匯景商場「西醫舖王」林傳龍，因錢債問題遭父親持刀恐嚇，其父去年被囚5個月但獲緩刑1年，林父昨於高院上訴得直，無罪釋放。林父指討回公道非常高興，但提起兒子時，他自言「唔夠膽再搵佢」，直言不時睡醒想起這個曾經最疼愛的兒子，仍會眼濕濕。

林成賢（69歲）原被裁定於09年12月29日，到兒子的西醫診所內亮刀及刑事恐嚇罪成。代表他的資深大律師李柱銘指出，林傳龍的證供可信性存疑，他否認曾叫父親為「乞兒」，但有在場病人作出反證。李柱銘又指出，原審裁判官杜浩成錯誤接納林傳龍的證供，亦錯誤拒絶信任上訴人、其妻及其幼子的證供，根本無法達致有罪的合理推論。高院暫委法官杜麗冰昨判林成賢上訴得直，但押後宣判理由。

林成賢庭外指7個子女中長子林傳龍讀書最好，當年最疼愛他，惟自2007年鬧翻後他已沒有與父母聯絡，令他們十分心痛，被親生兒子指證定罪更令他年多以來需看精神科醫生及服藥，但他仍然寄語兒子以後要平心靜氣。

Source:

6. 管 有 攻 擊 性 武 器 案 件 - 2008年

懶人包: 裁判嚴重疏忽 : 忘記控罪的法定刑罰、被質疑未能包持中立但拒絕更換法官、對控罪提出無根據的質疑

裁判官杜浩成再被揭疏忽 01/02/2008

他 前 年 審 理 一 宗 管 有 攻 擊 性 武 器 案 件 時 ， 忘 記 不 可 判 認 罪 的 被 告 緩 刑 ， 在 發 現 錯 誤 後 ， 竟 要 重 審 案 件 ， 更 拒 絕 控 方 要 求 押 後 案 件 和 更 換 法 官 的 申 請 ， 即 日 進 行 無 傳 召 證 人 出 庭 作 供 的 「 書 面 審 訊 」 ， 最 終 判 被 告 罰 款 四 千 元 了 事 。 高 院 昨 指 杜 浩 成 當 日 的 做 法 令 人 覺 得 他 對 控 方 不 公 平 ， 裁 定 控 方 上 訴 得 直 ， 改 判 被 告 入 獄 三 日 。

控 方 未 得 到 公 平 對 待
杜 浩 成 於 一 小 時 後 忽 召 回 控 辯 雙 方 ， 引 用 一 宗 案 例 ， 質 疑 控 方 檢 控 被 告 的 控 罪 有 問 題 ， 要 求 控 方 重 新 考 慮 ， 更 表 明 可 能 會 推 翻 被 告 的 定 罪 和 排 期 再 審 ， 並 將 案 件 押 至 當 日 下 午 。

控 方 在 下 午 開 庭 後 仍 未 能 說 服 杜 浩 成 ， 遂 要 求 押 後 案 件 以 安 排 證 人 出 庭 ， 又 擔 心 杜 浩 成 未 能 保 持 中 立 ， 故 要 求 更 換 主 審 法 官 。 杜 浩 成 不 但 拒 絕 控 方 申 請 ， 更 即 時 開 審 ， 在 沒 有 傳 召 證 人 的 情 況 下 只 憑 呈 堂 的 文 件 進 行 一 次 「 書 面 審 訊 」 ， 隨 之 指 控 方 表 面 證 據 不 成 立 最 終 將 控 罪 改 為 普 通 襲 擊 罪 ， 被 告 認 罪 和 被 罰 款 四 千 元 。

高 院 暫 委 法 官 彭 偉 昌 昨 指 出 ， 杜 浩 成 當 日 可 能 只 是 根 據 自 己 覺 得 正 確 的 方 法 處 事 ， 但 在 一 名 客 觀 的 旁 觀 者 看 來 卻 是 另 一 回 事 ， 杜 浩 成 一 時 忘 記 控 罪 的 法 定 刑 罰 ， 經 控 方 提 醒 後 ， 出 現 進 退 失 據 的 情 況 ， 堅 持 要 在 判 刑 前 索 取 報 告 ， 一 小 時 後 又 再 召 回 控 辯 雙 方 出 庭 ， 對 控 罪 提 出 無 根 據 的 質 疑， 連 同 他 在 午 後 重 新 開 庭 的 做 法 ， 令 人 覺 得 他 是 想 盡 辦 法 要 避 免 判 被 告 入 獄 ， 控 方 未 得 到 公 平 對 待 ， 也 不 會 心 服 ， 故 判 控 方 上 訴 得 直 ， 改 判 被 告 管 有 攻 擊 性 武 器 罪 成 和 監 禁 三 日 。

Source:

東方原link 已死

7. 廣州政協種票案 廣州政協無罪釋放

懶人包: 相信被告真心認為擁有香港身份證即是居民，認為被告並無意圖犯案，所以判處他罪名不成立。

(星島日報報道)廣州巿政協委員方麒驊，涉嫌在去年十一月區議會選舉「種票」一案，裁判官杜浩成昨裁決時指出，被告身為香港永久居民而長居廣州，向來依靠秘書的本地住處為其私人通訊地址，他有可能錯誤相信用該地址登記投票並無問題，未能證明動機屬明知故犯，故裁定他一項選舉舞弊罪不成立。

就去年東區區議會的選舉種票疑雲，四十九歲被告方麒驊昨被裁定罪名不成立，當庭釋放後表示「我相信法庭是公正的」，便匆匆離去。控罪指，方在去年十一月區議會樂康選區選舉中，向選舉事務主任提供達「關鍵程度」的虛假或誤導性資料，即虛報其唯一或主要居所，並在選舉中投票，違反《選舉（舞弊及非法行為）條例》第十六（一）（b）（i）條例。

裁判官裁決時指出，被告在廣州出生，八二年來港，其後成為香港永久居民，擁有法定投票權。然而，自○三年起，被告因生意轉差，賣出半山旭龢道寓所，舉家移居廣州，打算專注內地業務，並以香港公司秘書李玉兒位於柴灣山翠苑翠珮閣的住址，作為他唯一或主要的個人通訊地址，處理本地的私人事務，包括曾經用作申請銀行戶口及填寫其他表格。

裁判官續稱，被告在審訊中自稱，以為只要是香港永久居民就可投票，所以沒有細閱選民登記申請表便已簽署，也從沒影響下屬的投票意向；加上案例顯示，犯案人不能用「對法律無知」為辯護理由，但如果是「錯誤相信擁有法定權利」則可獲疑點利益，因此認為控方舉證不足，裁定被告罪名不成立。

祖籍潮州的方氏，曾任東華三院總理，是華洋集團股份有限公司董事兼股東，主要業務在內地銷售進口液化石油氣。據知他本人、妻子，與負笈倫敦大學的長女，均利用公司秘書住址登記做選民，其餘兩女兒則未滿十八歲，不符選民資格，而最終只有他一人投票。而該區選結果，是社民連成員曾健成僅以四十五票之微，敗於無填報政治聯繫的對手李進秋。案件編號：東區刑事二二○三──二○一二。Soure:

8. 其他社評對杜浩成評價

法治的片面理解——談七一案杜浩成判辭 - 謝連忠

裁判官杜浩成在五月二十一日，就黃毓民和陳偉業案件作出裁決時，說出了他對法治的理解，翌日，這番說話得到了左報的高度讚揚。杜浩成是這樣說的：

「破壞法治的行為絕不可取，而不合法及不和平的示威，也有破壞法治危機。無論任何法律，無論巿民是否喜歡，即使有強烈意見，除非被法院頒令有違《基本法》或《人權法》，否則都要遵守；而任何對社會議題有強烈意見的人，犯法亦要負上刑責，沒有人可以凌駕法律之上，否則香港核心價值無從說起。」

杜浩成對法治的說法，是帶有「以法管治」（rule by law）的意思，是極權政府對法律功用上的理解，法律被當權者用作管治人民的工具，杜浩成的所謂「無論巿民是否喜歡...否則都要遵守」，正屬這個性質。而真正的法治，是 rule of law，性質上是民主制度 democracy 的必要元素，民主制度是保障和鞏固民權，因此，民主制度裏的法律，也是為了保障和鞏固民權，將法治說成人人必須守法，是差之毫釐謬之千里。再講，極權國家也有法律，極權政府也講守法，杜浩成所說的守法即是法治，那麽，極權國度也有法治了，這顯然是荒謬的。

杜浩成以上說話，亦同時指市民不守法，即是有意凌駕法律之上，亦是破壞法治，產生破壞法治危機。首先，市民犯法，自然受到檢控和懲罰，我們不會用曉以大義，說甚麼「凌駕法律」，因為，市民無權無勢，無招架之力，根本談不上甚麽「凌駕法律」，普通市民犯法，就是犯法，是破壞法紀，將之說成「破壞法治」，「差生破壞法治危機」，就顯然是多餘和過份。實情上，法治所講的無人可以「凌駕法律」，是用來針對有權位、有勢力的人物，古代所謂「天子犯法，與庶民同罪」，因為這些人，有權有勢，才是破壞法治的潛在份子，才有機會「凌駕法律」。簡單來說，法治是針對有權勢的人，特别是政府和政府高官，相反，法治不是用來針對小市民，而是用來保障小市民。

Source:

法官當然可以罵 - 王岸然

罵法官會影響法治嗎？非常罪過，筆者不論在本欄或是其他專欄均一直以批評法官的錯誤為志業，由裁判官到終審法院法官，都曾罵個不亦樂乎。香港的司法制度早是流弊處處，香港的律師更是正義與不公義一手包辦的行業，非常之欺世盜名，可罵之處甚多；所以若然有人認為法官不應在判案之後受到批判指摘，那只是認為皇帝不該罵的愚民才會有的心態。首先想罵的法官是裁判官杜浩成。此人保守親建制眾所周知，判案時又經常犯上技術問題，在「林成賢案」中，上訴庭指斥他未有處理控方證人證供的矛盾，只選擇一面倒相信一方，拒絕相信辯方證人證供之餘，未有解釋理據，裁決也欠說服力，最終撤銷被告罪名。這是非常嚴重的問題，反映此官的主觀和草率。

Source:

10連

9

推！！

8

再黎10連

7

6

5

4

3

2

成功了無人推

今晚番去寫
條撚樣真係on99

要投訴呀大家

要上熱門呀

大家請睇#430

PUSH

多謝你，你開個新po一齊推

你開個新po 啦
我會大力幫手推

我等手足係東涌翻曬黎先，唔好阻住佢地走

好

麻包袋

TUI

我正式宣布香港人要6大訴求,
要加埋解散現役警隊及重組

推佢老母

好嬲既話 做左呢樣先

有跟進未？

有杜官認為男生說法有太多巧合， 警方應檢查其手機內容及調查該名同學，以證參與放映會說法的真偽。

杜浩成叫控方點搜證，有違法官中立原則。

呢個法庭會有錄音，有人投訴佢就會翻查，告呢一點佢會斷正

自推十次

法官中立性好重要，呢個紅底官唔可以放過佢

有新野加落個template 道
投诉法官行为秘书处执事先生/女士台鉴：

本人日前于报章得知，本港一裁判官于审理案件时，以网上有盗版影片为由，质疑案中被告之答辩理由。本人质疑此说法为煽动青少年作出违法行为，现就此向裁判官杜浩成先生作出严正投诉。

事缘三名13至15岁的儿童及青少年于8月29日因非法集结等罪名被捕，日前被押往九龙城少年法庭应讯(案件编号：KCJP119、120、121/19；KCCC2243/19)。审讯其间，主审裁判官杜浩成先生质疑案中男生参加纪录片放映会之辩解，更指“YouTube大把有得睇啦”(1)，以此驳斥男生参与放映会的说法。

首先，根据本人于影音网站YouTube上的查证，此网站上并无放映会中所播放之纪录片——《凛冬烈火（Winter On Fire）》的完整片段。杜浩成先生于未查证下就作出虚假言论，有违法官专业。其次，放映会之影片来源为网路串流影片平台——网飞（Netflix），该网站拥有《凛冬烈火（Winter On Fire）》的完整版权，若杜浩成先生指出案中男生可于YouTube上观看此影片，实为鼓励青少年犯法，侵犯网飞（Netflix）之版权。网飞（Netflix）于官方网站上例明，只要符合教育用途及非谋利用途等的条件，公众放映会为合法播映该影片的途径之一(2)，而日前的《凛冬烈火（Winter On Fire）》放映会符合以上条件，因此，案中男生的确有合理解釋，到現場參加紀錄片放映會。更重要的是，不論紀錄片放映會是否合法，杜浩成先生都不應建議案中男生作出侵犯版權的行徑。

除此之外，杜浩成先生於審訴中亦提出，男生在場被捕「一定係有原因」(2)，違反無罪假定的重要原則。無罪假定作為保護基本人權的原則，多年來保障香港人的公平審判權。然而，杜浩成先生在沒有充足證據下，就妄自判斷受審人的外出動機及被捕的正當性，實違反無罪假定，有損香港人權及法治精神。

再者，杜浩成先生指男生說法有太多巧合， 指示警方應檢查其手機內容及調查該名同學，以證參與放映會說法的真偽。這行為完全有違法庭抱持中立原則，主動參與及影響控方搜證工作。

香港作為法治之都，全賴本港一眾法官及法律人員把關。然而，杜浩成先生作為香港法官，竟公然建議青少年作出違法行為，有違法官專業，令香港法治蒙羞。為了捍衞法治，確保市民得到公正及專業的判決，本人要求貴處正視此等言論，對杜浩成先生作出調查及處分，亦應重新審視其法官資格。否則，香港維護多年的法治精神將蕩然無存。順祝

近安

投訴人
（ＸＸＸ）謹啟

（日期）

(1)
(2)

有野加落template 道

投訴法官行為秘書處執事先生/女士台鑒：

本人日前於報章得知，本港一裁判官於審理案件時，以網上有盜版影片為由，質疑案中被告之答辯理由。本人質疑此說法為煽動青少年作出違法行為，現就此向裁判官杜浩成先生作出嚴正投訴。

事緣三名13至15歲的兒童及青少年於8月29日因非法集結等罪名被捕，日前被押往九龍城少年法庭應訊(案件編號：KCJP119、120、121/19；KCCC2243/19)。審訊其間，主審裁判官杜浩成先生質疑案中男生參加紀錄片放映會之辯解，更指「YouTube大把有得睇啦」(1)，以此駁斥男生參與放映會的說法。

首先，根據本人於影音網站YouTube上的查證，此網站上並無放映會中所播放之紀錄片——《凜冬烈火（Winter On Fire）》的完整片段。杜浩成先生於未查證下就作出虛假言論，有違法官專業。其次，放映會之影片來源為網路串流影片平台——網飛（Netflix），該網站擁有《凜冬烈火（Winter On Fire）》的完整版權，若杜浩成先生指出案中男生可於YouTube上觀看此影片，實為鼓勵青少年犯法，侵犯網飛（Netflix）之版權。網飛（Netflix）於官方網站上例明，只要符合教育用途及非謀利用途等的條件，公眾放映會為合法播映該影片的途徑之一(2)，而日前的《凜冬烈火（Winter On Fire）》放映會符合以上條件，因此，案中男生的確有合理解釋，到現場參加紀錄片放映會。更重要的是，不論紀錄片放映會是否合法，杜浩成先生都不應建議案中男生作出侵犯版權的行徑。

除此之外，杜浩成先生於審訴中亦提出，男生在場被捕「一定係有原因」(2)，違反無罪假定的重要原則。無罪假定作為保護基本人權的原則，多年來保障香港人的公平審判權。然而，杜浩成先生在沒有充足證據下，就妄自判斷受審人的外出動機及被捕的正當性，實違反無罪假定，有損香港人權及法治精神。

再者，杜浩成先生指男生說法有太多巧合， 指示警方應檢查其手機內容及調查該名同學，以證參與放映會說法的真偽。這行為完全有違法庭抱持中立原則，主動參與及影響控方搜證工作。

香港作為法治之都，全賴本港一眾法官及法律人員把關。然而，杜浩成先生作為香港法官，竟公然建議青少年作出違法行為，有違法官專業，令香港法治蒙羞。為了捍衞法治，確保市民得到公正及專業的判決，本人要求貴處正視此等言論，對杜浩成先生作出調查及處分，亦應重新審視其法官資格。否則，香港維護多年的法治精神將蕩然無存。順祝

近安

投訴人
（ＸＸＸ）謹啟

（日期）

(1)
(2)

投訴法官用嘅表格喺呢度下載

呢部份係指佢有違法官行為指引D部39(2)及(3)

39. 以往案例曾經探討過三類情況，需要取消法官聆訊的
資格：—
(1) 法官實際上存有偏頗（“實際偏頗”）；
(2) 在某些情況，法官會被推定為存有偏頗，因而必
須自動取消聆訊的資格（“推定偏頗”）；及
(3) 某些情況令人覺得法官表面上存有偏頗（“表面
偏頗”）

即係如果告得個官入，佢就會被取消聆訊嘅資格。呢單野就唔會再俾佢審。

點解sorry?

1

我開咗第三個post

大家推呢一個

黑

係咪要印出嚟寄去金鐘?